【佔領立法會】湯家驊：這將是歷史上被視為香港失去法治的一天

湯家驊（圖片來源：民主思路 Facebook）

示威者七一下午開始衝擊立法會大樓，一度佔領立法會會議廳。行政會議成員湯家驊今晨表示，「回歸日 22 周年，將會在歷史上被視為香港失去法治的一天。」又指事件令「我們感到羞愧」，他反問：「不知那些每天把仁義道德、法治自由掛在口邊的人有何感想？」

包括湯家驊在內的行政會議非官守議員，昨晚經由秘書處發出針對「示威者暴力衝擊立法會大樓」聲明，稱「香港是法治的社會，暴力行為向來不為社會所接受。行政會議全體非官守議員強烈譴責示威者以暴力手法衝擊立法會，在大樓內肆意破壞，行為無法無天，嚴重破壞香港優良的法治傳統」。

林奠龜縮 不願面對

22年前已經開始失去法治

11哥

一早已經失去法治啦11哥

Logic問題
如果香港有法治 佢依加有冇得係到9up?

唔係有人衰十一嗰日咩？

人地黃背心打左咁耐都仲有法治

「不知那些每天把仁義道德、法治自由掛在口邊的人有何感想？」
佢係唔係講咁朝個4個人
呀sorry, 3個先啱

十一哥

法治係有人衰十一都冇事嗰日已經冇咗啦

你衰11無事就真係無法無天啦

打爛幾塊玻璃就話暴力
縮返入老母個閪到啦屌你老味

雪廠街果日先係

冇左法治22年啦多得你班仆街

逃犯條例通過將是歷史上被視為香港失去法治的一天

After 1997.7.1都冇咗啦屌啦聲

11哥又係度出黎鳩叫

[議案] 民主路的一大關鍵：誰有權命令清場

收啦仆街

衰十一都係違反同挑戰法治

1997 就玩人治啦

共匪宜家玩緊老技倆，拉籠一派打一派

共匪一貫手法，分化、滲透，然後拉籠一派打一派，政府有時會軟硬兼施，打下感情牌博同情，亦會派五毛做打手，屌嗰啲當然90%都係五毛，但亦都唔排除有真心膠中計信咗佢地一套，所謂拉籠一派打一派，群眾鬥群眾就係咁，要你自相殘殺，孤立主要敵人，民初時期國民政府分裂就係共匪搞出嚟

今次佢不斷鬧示威者暴力，就係想班三姑六婆一齊鬧埋一份，造成世代之爭，呢個就係拉籠一派打一派

共匪玩咗咁多年分化，普羅大眾應該要熟悉呢一點，大家都係擁抱自由民主嘅價值，呢個要保持頭腦清晰，和理非同勇武都係一齊合作嘅同伴，同伴之間要互相尊重，唔好咁易中咗政府同五毛嘅分化計